[暗榮賠錢最開心] Capcom、光榮多年專利官司落幕 光榮上訴失敗判賠1.4億日圓

日前卡普空（CAPCOM）認為光榮特庫摩（KOEI TECMO）旗下遊戲《戰國無雙》侵犯專利權，於是向法院發起求償官司，最後最高法院駁回了光榮的上訴，兩家公司的專利權之爭在歷經漫長多年的司法程序，最後終於拍板落定。

在 12 月 15 日的二審判決當中，法院認定光榮共 35 個產品的專利權侵害案件成立，囊括的遊戲種類包含了：《真・三國無雙 2 猛將傳》、《戰國無雙 猛將傳》與《零～紅蝶～》⋯⋯等作品，並要求賠償卡普空約 1 億 4000 萬日圓（約新台幣 3800 萬元）損害賠償。

依據日本經濟新聞報導指出，光榮在 PS2 遊戲《真・三國無雙》系列等中，將前作的遊戲光碟放入主機之後，即可作為續作的追加新角色來使用，這項功能被卡普空認為侵犯了專利權。

其他還有像是《零》系列透過控制器震動的方式，來提醒玩家「看不到的敵人」的設計也被判定為侵權，法院要求光榮需賠償卡普空 517 萬日圓（約新台幣 140 萬元）。

光榮在這場專利之戰可說是被對手打的體無完膚，鉅款賠償勢在必行。

暗榮賠錢最開心

大部份已經係ps2、ps3既事，下唔下架都無咩分別

Ps4年代已經晒做威力加強版同埋dlc

願光榮歸capcom

重唔快啲出三國無雙9呃錢

賠嘅金額比我想像中少好多

光榮e幾年奶共都嘔突，不過判咁少

自己人打自己人 罰咁重咪姐係同自己國家過唔去

我聽人講呢 而家禮教ai會出兵 係真唔係？

sor錯

暗榮又真係抵死

多謝暗榮贊助capcom出多d好game

暗榮轉型整h game好過啦，d囡咁好j

暗榮係H Game鼻祖

暗榮轉咗做代工廠仲高質

抄邊隻

岩呀 整個模之後比玩家mod用最小成本賺到大錢點解唔做？